### Pacotes
alias update="~/.scripts/fedora/up.sh"
alias up="update"
alias remove="sudo dnf remove"
alias install="sudo dnf install"
alias autoremove="sudo dnf autoremove"
alias search="sudo dnf search"

### Navegação
alias ..="cd .."
alias la="ls -la"
alias cat="bat"
alias trash="cd ~/.local/share/Trash/files"
alias ctrash="rm -rf ~/.local/share/Trash/files/"
alias docs="documents"
alias documents="cd ~/Documents"
alias desktop="cd ~/Desktop"
alias desk="desktop"
alias downloads="cd ~/Downloads"

### Apps
alias open="flatpak run org.gnome.TextEditor"
alias firefox="flatpak run org.mozilla.firefox"
alias vsc="snap run codium" 
alias vcs="vsc"
alias coder="vsc ."
alias builder="flatpak run org.gnome.Builder"
alias github="flatpak run io.github.shiftey.Desktop"

### Firewall
alias fwStop="sudo systemctl stop firewalld"
alias fwDisable="sudo systemctl disable firewalld"
alias fwStatus="sudo systemctl status firewalld"

### Multipass
alias server="multipass shell"
alias serverStop="multipass stop"
alias serverStart="multipass start"

### git
alias commit="git commit -m"
alias add="git add ."
alias diff="git diff"
alias pull="git pull"
alias push="git push"
alias clone="git clone"

### Sistema 
alias off="poweroff"
